何栢良爆料：政府有意用「禁足令」 惟無法動員

行政會議早前通過引入禁足檢測令，惟昨日有數個屋邨大廈被政府要求強制檢測，都沒有動用「禁足令」。港大感染及傳染病中心總監何栢良今（１０日）接受商台節目《在晴朗的一天出發》電話訪問時表示，覺得政府有意引用「禁足令」，但無法動員或不知如何動員為大廈進行採樣等工作，質疑公務員在家工作影響跨部門動員。

何栢良認為，麗晶花園感染個案有５宗與跳舞群組相關，而檢視個案由發病到確診「全部好慢」，約要５至７日才確診，加上當時無禁足令，即使有強制檢測，亦相信部分人曾上班、食飯、看戲等，令傳播不斷發生，認為是沒有做好快速跟進及強制檢測所衍生的問題。

他續指，現時已有禁足法例，認政府有意引用，「只不過佢個問題就出喺動員唔到，或不知如何動員， 咁就會唔會發生個情況淨係得衛生防護中心同事孤軍作戰，變咗要頂硬上。」

他認為，政府高層要跨部門動員，質疑公務員在家工作或令工作受影響，形容政府早前進行社區大型檢測時，亦有約6000醫護人員報名，認為可以在名單上，當出現爆疫時即時派100人到現場設立採樣亭或入屋為長者採樣，相信「大把醫護人員去做」。

他指，政府亦應有由工程師組成、專責喉管現場調查人員，在懷疑同幢大廈的同一座向出現兩三宗個案時，可立即派人檢查。

3萬大軍呢

三萬城管好樂意做人肉戒嚴

3 萬隻怕死狗
一日要消耗幾多件 生化級防護衣 ?

內戰

出防暴咪得
再唔係係大廈門口放架水炮車

18區tg
一條街一個
乜街都無哂人啦

警務處+食環廢架？

藍屍信政府唔驚

黎字頭

上年好撚勇猛架喎

擋得住幾十萬香港兒女
擋唔住一條邨幾千隻廢老藍屍 ?

唔俾人返工係咪你養我呀屌你老母

呢招用嚟玩鳩支那廢老同藍屍係唔錯

啲怕死狗
驚畀藍屍廢老斬呀 ?

30000隻狗做人流管制都做唔到？

打學生孔武有力
打廢佬冇撚哂力

他認為，政府高層要跨部門動員，質疑公務員在家工作或令工作受影響，形容政府早前進行社區大型檢測時，亦有約6000醫護人員報名，認為可以在名單上，當出現爆疫時即時派100人到現場設立採樣亭或入屋為長者採樣，相信「大把醫護人員去做」。

他指，政府亦應有由工程師組成、專責喉管現場調查人員，在懷疑同幢大廈的同一座向出現兩三宗個案時，可立即派人檢查。

想借啲意入人間屋？

共產黨永遠都係不懷好意

發生災難時，公務員竟然係最快wfh嗰堆，仲有咩應變策略可以搞

重點係：
仍然認為武漢肺炎係自己變出來
支那冇傳入

偽政府諗嘅行動根本冇意義

逆市加人工又盛
唔撚洗做呀家陣
做埋醫護果份呀

一兩隻狗去守
人丁單薄，隨時比人溶左

岩喇
之前買落好多
唔用又過期

警察用催淚彈，橡膠子彈，警棍，防暴盾，閃光彈，音波車，水炮車，裝甲車，點會管唔到？ 上年未試過晒，有經驗啦，又有OT

1000人都隔離唔到，已經有成年俾你做準備。

禁足係咪你出糧俾我先

班制服隊伍咪幫左你護主囉

3萬怕死動唔到員

隨時黑警群組大爆發
班狗都自身難保

叫3萬大軍出手囉。。

btw班公墓員有西誇部門合作咩？

黎先生

搵解放軍幫手封城啦

邊度有case
咪係嗰棟大廈下面放tg

之前登報撐政府班醫生去做啦

3萬狗狗幫到你，但3萬狗狗肯咩

紀律部隊reject order

搵解放軍囉

爆乜鳩野料
港共嘅人講番港共嘅野，咁叫爆料？

爆左啦唔係咩

叫流浮山二百刀手出黎幫忙啦

用緊急法動員黑警做dirty work 咪得咯

三萬隻+柳記
又有GFS

咁都唔夠人？

一出大廈門口直接槍決

啲政策好多都好矛盾

快啦屌
三萬隻狗唔夠用咪CALL內地公安
反正政府想點就點

支持林大總統拉鳩林鄭, 竟然想叫我地三萬精兵去擋班肺老

就係黑警唔肯接job

仲有左輪同AR15

長期既不作為以及人治，導致公墓員體系制度失敗及能力都極低..?

好似中信咁響棟疫廈周圍連放12hrs tg
敢落街既再射橡膠彈布袋彈

Just a flu

唔駛禁足咁大陣象啦

狗力唔夠 做多更唔夠精神 請佢哋飲下冰凍既咖啡

中環、金鐘

軍政府：你要咪自己去

i can fa ?

畜聾VS藍屍

咁耐都冇嗰張遊輪相 班狗企到老鏈咁遠

啲TG用哂？
之前住宅區都照射
有咩問題

正苦自己wfh
慣理private sector死活

有3萬隻狗架嘛

狗宿都有廢佬，
唔聽話記得出畜聾放番幾百粒TG,打到佢地爆腦

班人養嚟做擺設?

係咪可以理解做佢哋叫唔郁啲狗 仲話黨指揮槍

用防暴咪得囉
有反對意見就係暴民

理大圍城咁圍囉

彌敦道晚晚毒到仆街

叫唔醒

黎生同埋番工三人組都變衝衝子

忠誠勇毅 心繫社會 果班人呢

我等左好耐，係咪禁呀

係就快啦，唔撚想返工

行過葵芳地鐵
隻小腿痕到仆街
如果再痕多次
我不敢出街了

禁完係咪照出糧先

禁足令係喺有封關既情況下先work ga,你禁香港人足，但繼續比過千人免檢疫落黎香港，用屎忽諗都知，就算做到都唔會有效。 一諗起納咁多年稅係攞黎養垃圾同暴力狗就心痛。

香港無工返

出老解

三萬呢

公務員全部返工，私人公司強制WFH咪得囉

笑死人
個政府真係捉手足就叻
其他嘢全部垃圾

亦相信部分人曾上班、食飯、看戲等，令傳播不斷發生，認為是沒有做好快速跟進及強制檢測所衍生的問題。

國安法+凍結Account 萬能key
搞掂

果三萬件唔當係人

總監何栢良今（１０日）接受商台節目《在晴朗的一天出發》電話訪問時表示，覺得政府有意引用「禁足令」，但無法動員或不知如何動員狗隻為大廈進行採樣等工作，質疑公務員在家工作影響跨部門動員。

擺隊防暴狗，攞住胡椒噴霧，TG鎗，邊個敢出來丫？

做野就做識
OT就搶住出
人之中真係垃撚圾

唔係鏹水都唔怕咩
怕廢老啲口水

我其實係支持戒嚴，病毒冇眼

動員唔到
當人on9咩
分明就係唔想做

相信「大把醫護人員去做」

嘩，你講就輕鬆啦。而家醫院診所日日爆滿，啲檢查條隊水蛇春咁長，邊度嚟大把醫護人員？？

搵d 蒙面人士持槍企係大廈出面咪得
有咩咪係門口tg

我屌你老母問過我未

警犬: 要行bid, 不了

快啲禁足令，等我可以WFH，不知幾爽

尋日就美國疫苗
今日就動員唔到
專家其實係咪轉咗行做代言人

支炮咁好力
幫手洗街啦

城管呢？

我的訴求是上班.jpg

要啲狗去疫區，當堂彈到拇雷公咁遠啦
拿呢啲就衛生署負責既，我地好忙唔好搵我地

奶共派d 前區議員冇野撈，咪落區做人群管理囉。而家立法會奶共渣fit, 唔係唔即刻同d 前區議員前助理落區拎分抗疫下嘩

如果唔落區，市民會好失望囉。而家奶共派玩曬而攪到大爆發都唔做野

而家好似為咗避面自己部腦中毒，所以裝咗隻好撚勁嘅防毒軟件防火牆，但隻software太強，搞到部腦連google都load唔到

自己攬炒自己

吓，上年邊度有示威就成隊人好快到㗎喎
仲要裝甲車同水炮車都齊

Poly 都封到十鳩幾日啦 而家就扭扭寧寧

到時真係屋企人都無面俾

快啲出黎啦 3萬護主犬

邊個一出街咪開槍開水砲車開閃光彈囉
唔係不嬲都係咁架咩？

tg消毒先啦，應該可以清0

天氣咁凍梗係請佢哋飲火熱嘅飲品會好啲啦

無事就大魚大肉OT claim 盡防護仲高級過醫護, 有事就縮入佢老母個西度話影響士氣不了不了

比起蔡英文
毒娥真冇用

叫解放軍幫手囉
又唔係第一次

正正因為啲狗錫身，八婆又叫唔郁，咪搞到咁囉

唔俾三萬大軍做唔通俾個ACO做？

Poly十面埋伏學生
仲唔係成功禁足好例子？

逆市加人工唔撚洗做？

加咗薪快d做吓嘢啦

===============

[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

跨部門踢波就有

咪係囉
呢d野唔係警察做咩
點解無法動員

動員黃絲，督灰世界第一

睇住黎啦
如果真係禁足
又會繼續剩喺衛生署抽人
反正都係守門口當保安用姐
咪捉D WORKMAN, CA去囉
其他部門繼續WFH 狗狗繼續喺狗屋HEA

藍尸會嘈會失民意架